# 8. Ответственность DAG L1 и взаимодействие с L0

Дата: 2022-01-05

## Статус

Принято

## Контекст

Необходимо определить ответственность DAG L1 и коммуникацию между DAG L1 и L0.

## Решение

DAG Layer 1 возвращает DAG-блоки в качестве выходных данных и не создает снимков. DAG Layer 1 отправляет DAG-блоки на Уровень 0, чтобы Уровень 0 мог создать глобальный снимок.

Обмен между цепями будет происходить на Уровне 0, чтобы Уровень 0 мог создавать дополнительные DAG-транзакции и блоки.

DAG Layer 1 будет подписан на Уровень 0, чтобы забирать глобальные снимки и другие данные, такие как выбранные фасилитаторы. Если есть разница между принятыми DAG-блоками и DAG-блоками из глобального снимка, то DAG Layer 1 будет применять отсутствующие блоки. В случае конфликтующих транзакций будет запущен алгоритм повторной загрузки, чтобы повторно применить данные и совпасть с глобальным снимком.

## Последствия
Коммуникация между L1 и L0 будет двусторонней в режиме Push/Pull.